﻿# Conceitos Básicos

## Conceito de Arquivo e Diretório

## Arquivo

Um arquivo é um recurso computacional para armazenar informações. O arquivo é durável, ou seja, continua disponível para a utilização mesmo após os programas em execução terem sido finalizados Arquivos de computador são o equivalente moderno dos documentos em papel, que tradicionalmente são armazenados em arquivos de escritórios e bibliotecas, sendo essa a origem do termo. O arquivo possui alguns dados que o identificam: Nome do arquivo: Damos ao criar um arquivo novo. Tamanho: O espaço que ele ocupa na mídia de armazenamento do computador. Extenção: Indica quais os programas podem abrir, ler e gravar no arquivo. A questão de extenção varia por sistema operacional, já que ele é o responsável por implementar o sistema de arquivos. O Linux, por exemplo, não se importa com a extenção do arquivo, deixando a responsabilidade de interpretá-lo corretamente para o programa que o abrir.

## Diretório

O diretório (também chamado de pasta), é considerado um grande arquivo, já que armazena várias informações. Armazena outros diretórios (subdiretórios, já que estão dentro de outro diretório) e arquivos. É uma maneira eficiente de organizar e separar as informações no computador. No Linux, o diretório principal é o "/", também conhecido como "root" ou raiz. Todos os outros subdiretórios e arquivos ficam dentro dele. Possui também um nome e tamanho, o tipo é "diretório".

### Exercícios

1. O que é um arquivo?

2. Qual a origem do termo "arquivo"?

3. Por que o diretório pode ser considerado como um tipo de arquivo?

4. Cite um exemplo de sistema operacional que se importe com a extenção de cada arquivo.